<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Filandri M. | Academic</title>
    <link>/authors/filandri-m./</link>
      <atom:link href="/authors/filandri-m./index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Filandri M.</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/icon-192.png</url>
      <title>Filandri M.</title>
      <link>/authors/filandri-m./</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Poverty, work and households. Analytical perspective on the working poor and new indicators</title>
      <link>/publication/2021filandrimorlicchiostruffolino2021/</link>
      <pubDate>Thu, 01 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2021filandrimorlicchiostruffolino2021/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Being working poor or feeling working poor? The role of work intensity and job stability for subjective poverty</title>
      <link>/publication/2019filandripasquastruffolino2019/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2019filandripasquastruffolino2019/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Individual and household in-work poverty in Europe. understanding the role of labor market characteristics</title>
      <link>/publication/2019filandristruffolino2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2019filandristruffolino2019/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lavoratori o lavoratrici povere? Disuguaglianze di genere nel mercato del lavoro in Europa.</title>
      <link>/publication/2018filandristruffolino2018/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/2018filandristruffolino2018/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accumulare povertà? Note sull report dell&#39;ISTAT &#34;La povertà in Italia 2014 [Accumulating poverty? Notes on the ISTAT Report “Poverty in Italy 2014”]&#34;</title>
      <link>/dissemination/filandristruffolino2015/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/filandristruffolino2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Published on &lt;em&gt;Il Menabó di Etica e Economia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emanuela Struffolino e Marianna Filandri commentano il recente report dell’Istat sulla povertà in Italia nel 2014. Le due autrici sottolineano, da un lato, il dato positivo del non peggioramento della povertà complessiva rispetto al 2013 e, dall’altro, la forte penalizzazione in termini di povertà assoluta e relativa di alcune famiglie e individui con particolari caratteristiche. In particolare, esse mettono in luce come le dimensioni della povertà possano sommarsi per la fascie più deboli determinando situazioni di svantaggio cumulativo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proprietà della casa e riproduzione delle disuguaglianze nella Legge di Stabilità per il 2016. [Household tenure and reproducion of inequalities in the Stability Law for 2016].</title>
      <link>/dissemination/filandristruffolino2016/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/filandristruffolino2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Published on &lt;em&gt;&amp;ldquo;Menabò di Etica &amp;amp; Economia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marianna Filandri e Emanuela Struffolino esaminano gli effetti sulla disuguaglianza delle misure sulla casa contenute nella Legge di Stabilità del 2016. Dopo aver ricordato che in Italia la proprietà della casa è molto diffusa e, quindi, ad essa non è sempre associato uno stato di elevata prosperità e benessere, le autrici mostrano come, estendendo alcune esenzioni ai proprietari, la legge di Stabilità riproduca un sistema di diseguaglianze basate sulla proprietà che condizionerà negativamente le opportunità di molte famiglie e dei loro figli.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
