<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Borgna C. | Academic</title>
    <link>/authors/borgna-c./</link>
      <atom:link href="/authors/borgna-c./index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Borgna C.</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/icon-192.png</url>
      <title>Borgna C.</title>
      <link>/authors/borgna-c./</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Hard times. Labor-market outcomes of early school leavers in Italy before and after the crisis [Tempi difficili. Le condizioni occupazionali degli early school leavers in Italia prima e dopo la crisi]</title>
      <link>/publication/borgnastruffolino2019/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/borgnastruffolino2019/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Unpacking configurational dynamics. Sequence analysis and qualitative comparative analysis as a mixed-method design</title>
      <link>/publication/borgnastruffolino2018/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Jul 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/borgnastruffolino2018/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schule und das Push’n Pull. Vorzeitiger Schulabgang unter Mädchen und Jungen in Italien</title>
      <link>/dissemination/borgnastruffolino2017/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/borgnastruffolino2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Outreach on &lt;em&gt;WZB - Mitteilungen&lt;/em&gt; issue N. 155 &lt;em&gt;“Digital Wie Arbeit, Leben, Forschung sich und uns verändern”&lt;/em&gt; of the article &lt;em&gt;&amp;ldquo;Pushed or pulled? Girls and boys facing early school leaving risk in Italy&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pushed or pulled? Girls and boys facing early school leaving risk in Italy</title>
      <link>/publication/borgnastruffolino2017/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/publication/borgnastruffolino2017/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’abbandono scolastico in Italia. Genere, risorse familiari e mercato del lavoro [Early school-leaving in Itay. Gender, family background, and the labour market].</title>
      <link>/dissemination/borgnastruffolino2015/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/borgnastruffolino2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Published on &lt;em&gt;&amp;ldquo;Menabò di Etica &amp;amp; Economia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;L’Italia è uno dei paesi europei con il tasso di abbandono scolastico più alto: quasi il 20% dei giovani italiani (il 5% in più rispetto alla media europea in base ai dati Eurostat) lascia la scuola senza conseguire un diploma di istruzione superiore. La riduzione dell’abbandono scolastico è uno dei cinque obiettivi chiave del piano decennale per la crescita dell’Unione Europea. Le autrici discutono le differenze territoriali in una prospettiva di genere.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Così uguali, così diversi [So much alike, but so unequal].</title>
      <link>/dissemination/borgnaetal2015/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/borgnaetal2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Published on nelMerito.com.  1.10.2015.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Questo contributo riprende 3 studi sulla discriminazione di genere di Mandrone e Radicchia (‘14), Borgna e Struffolino (‘14) e Fanfani (‘15) che, con metodiche differenti e partendo da punti di vista diversi, utilizzando i dati Isfol PLUS, giungono a verificare la presenza di una selezione sistematica di genere. Possiamo convenire che l’antidoto migliore per contrastare una qualsiasi di discriminazione è sostenere la cultura della diversità, nell’accezione dell’action plan della Commis-sione Europea di “diversity disclosure”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
