<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Disseminations | Academic</title>
    <link>/dissemination/</link>
      <atom:link href="/dissemination/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <description>Disseminations</description>
    <generator>Source Themes Academic (https://sourcethemes.com/academic/)</generator><language>en-us</language><lastBuildDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <image>
      <url>/img/icon-192.png</url>
      <title>Disseminations</title>
      <link>/dissemination/</link>
    </image>
    
    <item>
      <title>Who has been really &#34;left behind&#34;? Gender differences in the labor market among early-school-leavers</title>
      <link>/dissemination/struffolinoborgna2020/</link>
      <pubDate>Sun, 15 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/struffolinoborgna2020/</guid>
      <description>&lt;p&gt;We examine various studies showing the persistence of a substantial gender gap in school-to-work transitions and in the active participation in the italian labor market of young people with low educational attainment. We that, despite the concerns expressed in the public debate for boys with low educational success, in the Italian case it is young women with low qualification who are exposed the highest risks of being &amp;ldquo;left behind&amp;rdquo; in the labor market.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In Italian: &lt;a href=&#34;https://www.eticaeconomia.it/chi-e-stato-davvero-lasciato-indietro-le-differenze-di-genere-nellintegrazione-dei-giovani-scarsamente-istruiti-nel-mercato-del-lavoro/&#34;&gt; &amp;ldquo;Chi è stato davvero “lasciato indietro”? Le differenze di genere nell’integrazione dei giovani scarsamente istruiti nel mercato del lavoro&amp;quot;&lt;/a&gt;, Menabó Etica &amp;amp; Economia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;In German: &lt;a href=&#34;https://bibliothek.wzb.eu/artikel/2020/f-22775.pdf&#34;&gt; &amp;ldquo;Arbeitsmarktrisiko Geschlecht In Italien haben es Mädchen nach dem Schulabbruch besonders schwer&amp;quot;&lt;/a&gt;, WZB Mitteilungen N. 167.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>30 years of inequalities. Family planning centers in Italy</title>
      <link>/dissemination/struffolinozagel2019/</link>
      <pubDate>Mon, 14 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/struffolinozagel2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Published on &lt;em&gt;InGenere.it - Dati, Politiche, Questioni di Genere&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;The absence of a national strategy to provide widespread access to information and high-quality services in Italy results in the extremely low ranking of the country on all of the indicators monitored by the European Barometer of Women&amp;rsquo;s Access to Modern Contraceptive Choice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Italian version: &lt;a href=&#34;http://www.ingenere.it/articoli/consultori-30-anni-disuguaglianze&#34;&gt;http://www.ingenere.it/articoli/consultori-30-anni-disuguaglianze&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lavoro e salute. L’importanza di considerare le traiettorie di carriera [Work and health. The importance of employment trajetories]</title>
      <link>/dissemination/devillaraitanostruffolino2019/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/devillaraitanostruffolino2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Outreach of the article &lt;em&gt;&amp;ldquo;Multiple life-course employment trajectories and health. Evidence from linked administrative and survey data&amp;rdquo;&lt;/em&gt; published on &lt;em&gt;Neodemos.info&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comprendere il rapporto tra lavoro e salute è fondamentale per individuare forme di disuguaglianza tra gruppi di individui. Utilizzando dati INPS agganciati al modulo italiano dell’indagine EU-SILC, Carlo Devillanova, Michele Raitano ed Emanuela Struffolino mostrano l’importanza di considerare l’intera traiettoria lavorativa – il susseguirsi nel tempo di specifiche occupazioni o periodi di non lavoro – per studiare la relazione tra lavoro e salute in età adulta.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Wege aus der Erwerbsarmut in den USA [Pathways out of in-work poverty in the US]</title>
      <link>/dissemination/struffolinovanwinkle2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/struffolinovanwinkle2019/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Published in the &lt;em&gt;WZB-Mitteilungen Nr. 164&lt;/em&gt;, in the special issue &lt;em&gt;&amp;ldquo;Es wird eng. Ein Heft über die Vereinigten Staaten von Amerika&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lavoratrici ma povere [Women who work but are poor]</title>
      <link>/dissemination/struffolinovanwinkle2018/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Dec 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/struffolinovanwinkle2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Outreach of the article &lt;em&gt;&amp;ldquo;When working isn&amp;rsquo;t enough. Family Demographic Process and In-Work Poverty across the Life Course in the United States&amp;rdquo;&lt;/em&gt; published on &lt;em&gt;InGenere.it - Dati, Politiche, Questioni di Genere&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non basta il lavoro per scampare il rischio di povertà. Uno studio sugli Stati Uniti spiega come redditi bassi e transizioni familiari incidono sulla vita delle donne, soprattutto se non hanno la pelle bianca.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Perchè il ddl Pillon non è una buona idea [Why the Pillon-Law proposal on mantainance after separation is not a good idea]</title>
      <link>/dissemination/larenzastruffolino2018/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Nov 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/larenzastruffolino2018/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Published on &lt;em&gt;InGenere.it - Dati, Politiche, Questioni di Genere&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il 10 novembre molte città italiane saranno coinvolte in una mobilitazione nazionale partita dalle donne per chiedere il ritiro del disegno di legge Pillon che vorrebbe cancellare anni di femminismo. Due ricercatrici ci spiegano perché.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Schule und das Push’n Pull. Vorzeitiger Schulabgang unter Mädchen und Jungen in Italien</title>
      <link>/dissemination/borgnastruffolino2017/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Jul 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/borgnastruffolino2017/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Outreach on &lt;em&gt;WZB - Mitteilungen&lt;/em&gt; issue N. 155 &lt;em&gt;“Digital Wie Arbeit, Leben, Forschung sich und uns verändern”&lt;/em&gt; of the article &lt;em&gt;&amp;ldquo;Pushed or pulled? Girls and boys facing early school leaving risk in Italy&amp;rdquo;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mehrfach benachteiligt. Wie Bildung, Job und Einkommen die Gesundheit alleinerziehender Mütter in der Schweiz prägen</title>
      <link>/dissemination/struffolino2016/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/struffolino2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Outreach published on &lt;em&gt;WZB - Mitteilungen&lt;/em&gt; N. 153 &amp;ldquo;Familie 2016. Arbeit, Gesundheit und Partnerschaft im Kontext.&amp;rdquo; of the article &lt;em&gt;&amp;ldquo;Self-reported health among lone mothers in Switzerland. Do employment and education matter?&amp;quot;&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>One-parent households in Switzerland. Continuity and change over time.</title>
      <link>/dissemination/struffolinobernardi2016/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Jul 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/struffolinobernardi2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Publiches in &lt;em&gt;Demos - Demographic information&lt;/em&gt;, ”Family, migration” - No. 1 June 2016 , Neuchâtel: Swiss Federal Statistical Office.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L’abbandono scolastico in Italia. Genere, risorse familiari e mercato del lavoro [Early school-leaving in Itay. Gender, family background, and the labour market].</title>
      <link>/dissemination/borgnastruffolino2015/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Feb 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/borgnastruffolino2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Published on &lt;em&gt;Menabò di Etica &amp;amp; Economia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’Italia è uno dei paesi europei con il tasso di abbandono scolastico più alto: quasi il 20% dei giovani italiani (il 5% in più rispetto alla media europea in base ai dati Eurostat) lascia la scuola senza conseguire un diploma di istruzione superiore. La riduzione dell’abbandono scolastico è uno dei cinque obiettivi chiave del piano decennale per la crescita dell’Unione Europea. Le autrici discutono le differenze territoriali in una prospettiva di genere.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Così uguali, così diversi [So much alike, but so unequal].</title>
      <link>/dissemination/borgnaetal2015/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Nov 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/borgnaetal2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Published on nelMerito.com.  1.10.2015.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Questo contributo riprende 3 studi sulla discriminazione di genere di Mandrone e Radicchia (‘14), Borgna e Struffolino (‘14) e Fanfani (‘15) che, con metodiche differenti e partendo da punti di vista diversi, utilizzando i dati Isfol PLUS, giungono a verificare la presenza di una selezione sistematica di genere. Possiamo convenire che l’antidoto migliore per contrastare una qualsiasi di discriminazione è sostenere la cultura della diversità, nell’accezione dell’action plan della Commis-sione Europea di “diversity disclosure”.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accumulare povertà? Note sull report dell&#39;ISTAT &#34;La povertà in Italia 2014 [Accumulating poverty? Notes on the ISTAT Report “Poverty in Italy 2014”]&#34;</title>
      <link>/dissemination/filandristruffolino2015/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/filandristruffolino2015/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Published on &lt;em&gt;Il Menabó di Etica e Economia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Emanuela Struffolino e Marianna Filandri commentano il recente report dell’Istat sulla povertà in Italia nel 2014. Le due autrici sottolineano, da un lato, il dato positivo del non peggioramento della povertà complessiva rispetto al 2013 e, dall’altro, la forte penalizzazione in termini di povertà assoluta e relativa di alcune famiglie e individui con particolari caratteristiche. In particolare, esse mettono in luce come le dimensioni della povertà possano sommarsi per la fascie più deboli determinando situazioni di svantaggio cumulativo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Proprietà della casa e riproduzione delle disuguaglianze nella Legge di Stabilità per il 2016. [Household tenure and reproducion of inequalities in the Stability Law for 2016].</title>
      <link>/dissemination/filandristruffolino2016/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Jul 2015 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>/dissemination/filandristruffolino2016/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Published on &lt;em&gt;&amp;ldquo;Menabò di Etica &amp;amp; Economia&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marianna Filandri e Emanuela Struffolino esaminano gli effetti sulla disuguaglianza delle misure sulla casa contenute nella Legge di Stabilità del 2016. Dopo aver ricordato che in Italia la proprietà della casa è molto diffusa e, quindi, ad essa non è sempre associato uno stato di elevata prosperità e benessere, le autrici mostrano come, estendendo alcune esenzioni ai proprietari, la legge di Stabilità riproduca un sistema di diseguaglianze basate sulla proprietà che condizionerà negativamente le opportunità di molte famiglie e dei loro figli.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
